[圍爐]單親家庭長大的你過得好嗎？

輕鬆

負力量爆標

x2

跟邊個長大

完全習慣

唔多唔小有啲影響自己價值觀
但日子還是要過

比一般人更成熟了
但有時靜落黎會好空虛
但日子還是要過

覆完見到一樣

因為屋企人自小過份保護，而過得唔開心。

唔知有老豆係咩感覺呢

好大壓力

見到人地老豆對仔女好好 笑笑口咁就好心酸

之前一路同呀嫲住
呀媽唔理自己 老豆小學已經唔係到
雖然而家已經好咗
但好似習慣了 習慣了孤單的滋味

好慘, 成長過程冇爸爸, 由細到大都好冇自信,畏首畏尾
次次睇戲見有d父親既劇情都覺得自己人生少左d野
見到人地有父蔭就覺得自己賤過地底泥
細個因為單親家庭自卑,一直都唔敢同同學講點解從來唔見我爸爸
到依加20幾歲讀緊U都仲係唔敢同人講我單親家庭

呢個有時我見到人地一家齊齊整整 我都會諗如果我有會係點

中三離婚跟老母，20歲自己搬埋出黎住
日子還是要過，不過對家庭冇咩觀念
辛苦左2年，終於有種守得雲開既感覺，手頭又鬆動左d，覺得及時行樂、對得住自己就算

利申: 唔會生小朋友

有咩可以搵老豆傾 打機一齊打 一齊落街食大排檔飲大啤 屌！

由細到大獨立慣，家庭觀念好弱，唔太識關心屋企
大左愈黎愈覺得老豆係男人中既垃圾，就算見番面都唔想同佢講任何野

I know that feel

11歲老豆掛左
但對佢印象唔深刻
阿媽好辛苦咁養大我

岩岩畢業仲係無a0

仲係A0

唔知有老母係咩感覺呢

Its bad

佢得番幾年命咋...

有女人喺屋企係乾淨企理d

雖然成長過程叫做安安穩穩咁長大左
但始終好多野都有一種缺乏
細個好多參照對象都係嚟自父母
我本身就跟老母大
身為一個男仔缺乏左老豆教導男士嘅價值觀同處事手法
長大嘅過程入面亦都冇講到求學時期對未來出嚟社會選擇嘅重要性
個心態只係停留喺開開心心長大就得
到出咗嚟社會做事之後就發覺出現咗問題
而家已經改進緊 但係遲人哋一大截

金錢上邊都係一個好重要嘅影響
見識同接觸層面上都係停留係一個位置上
其實我都知道你為咗我嘅長大付出好多
但係正因為你地兩個上一代嘅關係
令到我價值觀好扭曲
我亦都唔期望你哋會幫到我
未來的日子我只希望可以做自己鍾意做嘅事
成家立室呢啲問題我諗都唔夠膽諗
即係覺得冇呢種本事無謂連累人

無老豆
爽 小樣野煩
世界更美好

由細到大習慣左無老豆既生活
到十幾歲先知道呀爸呀媽無從來都無結婚
人地問呀爸呀媽離左婚?我真係唔知點答
多得佢地生左我 未餓死 但細個開始已經窮
大個左好獨立 自己一個人養到屋企 但好孤獨 無人可以明我感受

聽日仲要返工賺錢幫補屋企養自己

出世冇耐就冇老豆
仲要有個閪老母每一次嘈交淨係識講我唔鬧你邊個比我鬧
祝全世界老婆大緊肚仲出去挨既時候係到同第個女人搞緊既男人老左百病纏身死
祝全世界明知人地老婆就生仲去姣人地老公既女人日日比人雞姦老公一樣咁樣同你離婚個仔一世A0個女未夠16歲就比人搞大個肚中出即飛
睇住當初搞到我冇左個老豆既賤女人而家有幾個仔有老公真係好唔明點解我老母除左臭脾氣左少少之外就好好點解個下場就係咁
係紐西蘭返嚟 老豆係做文具舖老細嗰個死八婆我屌你老母 多謝你令我冇左個老豆 多謝你令我呢世都抬唔起頭做人

岩岩被通知十年無聯絡過既爸自殺死左
心情好矛盾 唔識點形容

好羨慕人地有老豆，由細就因為自卑唔會同人提起自己屋企。
大個左見到人地有老豆都仲係好羨慕，唔知係咩感覺。
btw我媽媽其實對我好好我已經比好多人好

睇到好多巴絲都受到好大影響 但我反而無乜感覺

自己覺得無老豆總好過有個衰老豆

見人地個d垃圾老豆 淨係衰賭/飲 已經可以搞到家破人亡 個d咪仲慘

題外話

女友曾經問過我他日叫婚會唔會叫佢黎 我話唔會 佢話好擔心我會後悔

但我心諗：我唔係嬲佢 但真係無感覺呀大佬 咁叫黎做乜柒先

由細到大冇呀媽(傳説是日本妹來的)

於是喺戀愛上不停追逐媽媽的影子

心理唔平衡
老豆有二奶 點解佢地可以一家三口開開心心 淨低我同有精神病嘅媽媽 過年過節自己一個 我一世都唔會原諒呢個人

好細個父母就離左婚
跟老豆，老母幾年前有搵過我但搵搵下又唔搵 似搵我攝時間咁
其實都慣左無老母，但有時覺得自己心態係有DD扭曲
亦都唔會相信婚姻 家庭

屌，女版碇シンジ…

好成熟
明白好多人生道理
因為缺乏愛
明白好多事只能靠自己
世上冇人可以依靠
負住傷行落去

同我一樣。。
無老豆教真係會蠢d比人遲發展
又婆媽
細個回億剩係得媽d喊聲。。

個人好內向，成日唔想講野

我都係搞到個人好自卑
d人仲問點解要自卑 唉你地都唔會明 係因為自小已經有種被遺棄既感覺 又極無安全感

缺少父親教導出黎社會真係狂撞版

其實男人本身會搵個似老母嘅女人

細個小學 老豆偷食工人姐姐 所以離左婚
跟呀媽生活 佢好堅強 照顧我同家姐
後尾老豆死左 佢都係自己偷喊 唔俾我同家姐見到
多謝你呀媽! 老豆下世唔好再賭到周身債啦!
希望我媽下世會遇到個好人家

由細到大無感受過親情
應該唔會結婚

阿媽因病過身...
老豆錫我但唔明我

有齊老豆老母 不過無點感受過乜野叫家庭
本來以為對自己無影響 越大越發現原來影響好深
唔信婚姻 唔想有小朋友